袋棍球

袋棍球（Lacrosse），又譯長曲棍球、曲棍網球、棍網球、兜網球、袋球或網棒球，是一種使用頂端具有網狀袋子的長棍作為持球工具的團隊球類運動。起源於北美原住民部落，原本不限人數，最多可達雙方各一千餘人。移民至此的法國人發現後，加以改良並制訂規則，因而形成今日的狀態。

香港千人比賽

用途多多

居家旅行必備